港呢啲：荃灣行人橋震到暈 街坊話驚冧

網稱「堅離地城」的荃灣，行人天橋四通八達，更連接多達20個商場的出入口，街坊外出逛街幾乎不用「落地」。不過，近日就有網民表示，當途經大河道橋段時會感到震動，甚至會頭暈。

究竟是否屬實，《港呢啲》親身現場實測，發現該行人橋確實有輕微的震動，而每當橋下有大型車輛經過時，震動更為明顯。而附近街坊紛紛表示：「有一半時間感覺到震」、「試過企喺度會頭暈」、「唔似企喺天橋，似企喺鞦韆或搭船」，甚至有街坊擔心行人橋會有倒塌的危險。

香港工程師學會前會長黃澤恩卻指，行人橋震動屬於正常現象，他認為一般行人橋震動程度應難以令途經人士頭暈，他推斷該行人橋持續震動是該橋底下的啤鈴老化所致。

據立法會文件顯示，荃灣大河道天橋耗資1.5億港元興建，於2013年才全面啟用，不過，路政署驗收時，曾經發現橋身有裂紋需要補救。如今該橋段又再惹安全問題，路政署又如何回應，一片就清楚！

有冇咁誇張

之前行 真係有一小段 會突然間feel到暈
以為係我自己問題

唔震先驚

係附近開暈浪丸專門店有冇得諗？

初初以為自己頭暈有暗病
有次同朋友一齊行佢都感覺到
好似地震咁

下次行下先

好似千秋咁搖, 吹撚到

應該係懸臂式橋躉所致

點只呀 搖過海盜船呀

尖沙咀連接港威同九龍公園果條都係，企得耐真係會暈。

打風都唔冧喎

Scott Wilson

唔係今日先有
幾年前已經開始係咁

避震黎

on99

中環果條都唔差，勁震

由佢啟用開始到E+一路都有人話佢震嫁啦

呢條橋當初都搞咗好耐先開得

香港人真係好撚廢
天橋震下又驚又盛

唔震仲驚

條橋震到咁應該可以用黎發電

屌，好耐之前行過無啦啦就係feel到條橋係度搖，見啲路人冇咩反應，仲以為自己幻覺

如果真係搖左幾年咁唔驚啦

結界嚟嫁on9

香港出多啲事仲好
啲死廢老少少事又話驚

驚就死去第二到住 唔好用天橋

發達大計

我都覺得係，不過d fd 冇一個feel 倒

次次行個條天橋都feel到暈暈地，初初唔知仲以為自己頭暈
有次係條天橋中間停係到等人，直情明顯feel到成條橋係不停咁震同搖緊

應該係大河道尾近沙咀道駁落荃新天地白色好闊既另一條天橋最長個小段最明顯
唔係講笑，真係會feel到暈暈地
同埋上次就係企係個到正中間feel到明顯震同搖

Feel 到震係正常, 係地鐵附近返工都 feel 到車啦.

支那建築係咁上下
之前條橋起好好耐都唔敢開

唔震你先驚

hi記者朋友

呢條震到pk,上次經過以為自己有咩暗病

即係邊段...個個都話震，我又feel唔到

個設計係咁

係好撚震

直頭係搖喎老細

你有無試過呀

白痴媒體，咁都拎黎做新聞

Lm

都唔第一日震，大驚少怪

初初以為係暈
但點解次次行到個段先暈既

我曬得耐都會暈 身體啲朋友個個都會，相信唔關我個人體質事 有無工程撚研究下點樣改善個太陽？

設計師係英國老牌 Scott Wilson
不過呢單全行都知係 scott wilson 中途改 design 出事先搞咁耐
聽聞睇呢單個 RE 之後去左睇港豬澳

高質連登仔

住荃灣日日行足成條
冇頭暈冇震
上次有個post好似講過係個設計定咩搞到咁

試過幾次都係咁

好似早排先見巴打講
咁快有新聞

上次行過即刻斷左片

AGGER不過你咪又係垃圾

由開通頭幾日已經震

作為荃灣撚講句
段報導完全冇誇張
如果你企係「震央」 係會震到企唔穩要扶一扶

條橋扭來扭去 笑死

我仲以為連登仔反大白象反貪污建築

有起事上黎竟然信香港政府既講法

就算ifc 都會震同搖黎搖去啦

無人撐港共，但你有咩證據係豆腐渣工程？你有足夠科學分析？
香港依家太多人鍾意盲反

長知識了

要停係到先感受到？
平時行過都唔係好覺

我一直搞錯另外一條,原來呢條咁新
仲有條好震,好窄好舊,冇記錯好似近大窩口果邊
果條都好震下

咁耐都冇相關cop
真係有地震就

係青衣北橋行其實一樣有
啲重型車行過好似地震咁
pier同deck個接合位有粒野可以減低震動對橋既影響

大河道果段係有小小浮下浮下

但香港唔係地震帶
有冇其他唔係地震帶嘅大城市有要求樓宇要有防禦地震嘅要求？